---
title: 网管16级技术部培训教案
date: 2016-10-22 20:22:49
tags:
 - html
 - css
 - Javascript
---


## 培训计划

<!--more-->

### 1.制作百度首页
通过对百度首页的制作使部员对网页前段技术有基本的认识，并且培养前段开发的兴趣。
### 2.编辑器环境的安装以及对了浏览器的介绍
个人习惯用Atom或者sublime， 本次课程安装Atom， 因为sublime有中文输入问题解决起来比较麻烦。
了解主流的浏览器：五大主流浏览器
1.    Internet Explorer 简称ie，微软公司旗下浏览器。
2.    google chrome浏览器，google旗下浏览器，追求简洁、快速、安全，个人认为是最好用、速度最快的浏览器。
3.    firefox浏览器，简称FF浏览器，mozilla公司旗下浏览器，个人认为第二好用浏览器。
4.    safari浏览器，苹果公司旗下浏览器，在苹果系统下是很优秀的浏览器，已停止对windows系统的支持。
5.    opera浏览器，挪威厂商opera旗下浏览器，该公司还在研发另一款浏览器opera next。

### 3.讲解HTML基本标签
讲解一些标签功能及用法，例如

      <html>,<body>,<p>,<a>,<div>......

### 4.CSS讲解
1.    讲解一些基本css属性，以及如何使用。
2.    讲解行级元素块级元素， 盒模型。
3.    讲解简单页面布局

### 5.CSS布局联系
手写一个大白，或者企鹅图标啥的........
### 6.HTML5新特性, 新标签讲解
例如

      <canvas>,<audio>,<video>.......

### 7.JavaScript内容占时还没排上日程, 到时候补充.
